<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Musical on 博客|ZHENG Zi&#39;ou</title>
    <link>https://orianna-zzo.github.io/tags/musical/</link>
    <description>Recent content in Musical on 博客|ZHENG Zi&#39;ou</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cmn-Hans</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Sep 2018 00:17:50 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://orianna-zzo.github.io/tags/musical/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>No Day But Today——音乐剧《Rent》repo&amp;感想</title>
      <link>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-09/no-day-but-today%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%89%A7rentrepo%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 00:17:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-09/no-day-but-today%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%89%A7rentrepo%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>观剧档案 剧名：音乐剧《Rent》 主办方：聚橙 观剧地点：上海文化广场 观剧时间：2018年9月7日 19:30 观剧位置：8排1座
题外话 特地提早买了麦当劳当晚饭吃，不过出公司门还是晚了点，只好一路狂奔，还好没有迟到。
Repo 位置 文广8排1座也是不错的位置啦，前排人还可以不算太高但还是会有些正常遮挡，但基本不不会影响正常看戏。
舞美 Stage Right方向搭了个小高台，高台下面就是现场乐队演奏的地方，钢琴手兼指挥（还是指挥兼钢琴？）。Stage Left是铁架和衣物，描绘出East Village的居住环境，用彩灯连接成圣诞树🌲的样子，营造出圣诞的氛围，毕竟故事大多在圣诞发生。两侧都会用灯给舞台补光，Stage Left在一些场景会使用黄色的灯片，感觉有一定提示和烘托作用。剧中用了不少舞台上方的点状灯，特别是打电话的场景。再专业就不懂啦。
舞者表演 Mark和Roger的表演者整体不错，情绪和歌声都好，不过Roger几个唱段会觉得有点点节奏不稳，不知道是不是错觉。Angel一开始还是觉得官摄的更有范，气场更足，不过看着Angel第一次变装踩着高跟鞋耍着小铁棍，觉得真是不容易。Mimi我更喜欢官摄的，声音也更好听，虽然也是偏沙哑性感风，这次的Mimi声音更粗哑些，并没有觉得性感魅惑。Joanne挺好，Maureen不是很喜欢，出场秀的那首Moo总觉得有些不忍直视。
整体评价 整部戏没有什么特别明显的短板。虽然现场有些地方掌控的没有官摄好(特别是节奏感)，但瑕不掩瑜，大写的喜欢💖。音效很好，演员的歌声可以听得很清楚，现场乐队的音乐也没有很轰头，可能就电话部分的变音使得声音有些轻吧。灯光也不错，就个别场景的灯光觉得单方向太强，使人物都有阴影了，不过也主要是打电话的场景。
剧情整体没有硬伤，嗯，就最后Mimi好转那部分有点狗血。
Rent中很多小唱段都很好听，Glory&amp;hellip;There only us&amp;hellip; No day but today&amp;hellip;Tango Maureen&amp;hellip;Six hundred twenty-five thousand six hundred minutes…还有打电话的合唱、流浪者合唱，都是可以细细回味很久的唱段。之前我也就对Seasons of love念念不忘，这次发现原来有这么多遗珠蒙尘啊。
Rent是群像戏，角色多，歌词对话以及人物关系较为复杂，现场不少观众事先没做功课看了上半场表示蒙圈，我右边的女生后面都无聊的玩手机睡觉了。我算是比较了解剧情，也觉得上半场的节奏有些快，显得有些纷乱。由于整部戏唱词对话都挺多，关系又复杂，真心建议事先需要好好做功课，不然会错过很多。
Rent有电影版，官摄版，之前零零碎碎看过，但都不感冒。这次看了现场突然特别喜欢，有很多共鸣。很好的故事板子，很好的立意，很好的叙事手法，很好的音乐，现代社会问题，易于找到共鸣，很有代入感，是绝对多刷都不嫌腻的。同好说，Rent传达的满满都是正能量，特别社会主义，非常同意。Rent不是通过喊口号这种生硬的方式传达，而是给你看这群努力活着的年轻人，从而激起观众的正能量，表示心情丧的时候看一下立马能好。
No Day But Today 其实最开始想说的与这个标题并无太大关系。标题是因为这句话在今天看完整部戏印象最深。
在看戏的时候，我突然真的悟到文学、戏剧的意义，不仅仅是休闲降压，而是给更多的机会和空间去体会、去思考、去感受。生活充满蝇营狗苟，就提醒你去反思下自我、目标和意义，生活琐碎无聊，就去发现社会问题与人性冲突。经常看戏，除了喜欢，也是在给自己更多的机会去思考和净化，不要变成那些我曾经厌恶的人。嗯，不是高考作文式的为赋新词，知道和感悟真的不一样。
插一句嘴，为什么现在共鸣变强了？因为发现生活太操蛋了……发现和这群年轻人一样面对这些压力，在生存和自由理想之间挣扎。
但是么……
No day but today。想起初中曾经为了人生意义而迷茫，之后突然领悟空想无意义，抓紧时间学习、行动。
No day but today。放弃那些欺骗你的、利用你、抛弃你的，不要沉沦于深渊，要想想Santa Fei，想想照亮生命的那抹烛光。
No day but today。何必纠结名利场中谁的话语、谁的心机、谁的地盘、谁的功劳，无用，断则当断，庸人自扰，这么多有趣、有意义的事还没来得及去投入、去完成。
从今天开始，No day but today。
版本控制    Version Action Time     1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音乐剧《Cat》repo</title>
      <link>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-08/%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%89%A7catrepo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 23:03:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-08/%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%89%A7catrepo/</guid>
      <description> 观剧档案 剧名：音乐剧《Cat》 观剧地点：上海大剧院 观剧时间：2018年8月1日 19:30 观剧位置：8排1座
题外话 看着时间还算早，想买个大鸡排，结果来福士地下一楼的豪大大没了，逛了一圈不知道吃什么，想要还能接受且速度快的，纠结良久决定肯德基。来到肯德基手机下单一个老北京，然后就后悔了，肯德基里等的人人山人海，等了快15min还早着的时候，我纠结了一下，天大地大，看戏最大，于是放弃鸡肉卷直奔大剧院。
Repo 位置 大剧院的8排1视野正好，不会觉得太远也不会太近（虽然再近点可以将舞者的表情看得更仔细一些），正视前方就能看到舞台。正中很爽，不过看《猫》重点要调戏🐈啊，走廊位置和第一排绝对是最好的位置，啊啊啊啊啊！1排正中有机会和摇滚猫1v1互动，走廊也有不少和猫互动的机会。整场戏，演员们多次下舞台和观众互动，算是我看到现在互动最多的剧了（不包括浸入式话剧）。猫中场休息还有20个和长老合影的机会，很幸运拿到第18个合影券，就在一排前面，所以位置靠前很重要。
舞美 第一眼看到就好喜欢这个舞台设计。舞台很好看，放置了各种各样放大版的靴子、伞、鱼骨头，这些道具布置从舞台上一直蔓延到舞台下，感觉非常身临其境。台左是一辆车，台右是管道，中间一个大大的月亮。虽然基本都是一个场景，但也有一些变化，比如在舞台上搭出一个火车头，魅力猫重生（这一场灯光还是很炫的）。
舞者表演 猫的舞者很多，而且每个都跳的超级好，所以现场看感觉很燃。上一个这么看重舞蹈的音乐剧可能就是西区故事，然而就音乐和情节上来说，猫还是更上一筹。毕竟不是哪里都能找到这么多都唱跳俱佳的舞者来演猫，猫的舞蹈只要一垮，基本就没什么好看的了。而且对于猫来说，很难说谁是主角，每只猫都有一段故事一个唱段，千猫千面，而且音乐还很听。
整体评价 其实原本想着猫的碟片看了不少，就想着要不省下钱看其他的。但看了现场之后，超级庆幸买了这场的票，这是我难得买的全价、原价、超过1000的VIP票，心疼钱包一分钟。猫是那种我觉得短期内国内难以排好的音乐剧，原谅我没看之前中文版的，说不定不错呢，这就需要精心的演员挑选了（迪士尼的那些说不定可以），如果演员跳的不好，唱得不好，这部剧就垮了。
猫是那种在家看视频可能很难静得下心看完整场，因为故事性很弱，唱段很好听很有意思、舞蹈也很赞，但也不是属于很炸的那种，然而在现场，有演员魅力和互动加成，体验感就超级好。然而如果买的比较靠后的山顶，想来也不会有和看视频很大的不同，所以位置对这部剧超级重要。
此外，上海大剧院比文广小不少，听上去音效也好上不好，不会有那种就听到电音轰耳确听不清楚演员歌声的情况，整体音效控制的很好。整体来说，超级喜欢，如果不是这么贵，会有冲动再刷的一部剧，果然不愧称之为四大（虽然是有限定词的四大）。
版本控制    Version Action Time     1.0 Init 2018-08-12    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音乐剧《Kinkyboots》repo</title>
      <link>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-07/%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%89%A7kinkybootsrepo/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 18:25:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-07/%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%89%A7kinkybootsrepo/</guid>
      <description> 观剧档案 剧名：百老汇巡演版音乐剧《Kinkyboots》
观剧地点：上海文化广场
观剧时间：2018年7月22日 19:30
观剧位置：11排25座
Repo 位置 买的半价票，但是这次很不友好的给了偏的位置。不过还好，由于Kinkyboots并没有在比较偏的位置的表演，所以并没有视野上的遮挡，整体还是可以的。不过由于做的位置偏，所以导致声音上觉得音响有些大，震得有些头疼，不过整体音效还好。
在前三排捉到一只大猫刘阳~
舞美 过了一周，对舞美已经没什么太大的印象了，可见舞美部分并没有什么很惊艳的部分。比较多的场景都会在鞋厂出现，包括鞋厂内部的生产流水线以及鞋厂外部的环境。
音乐 音乐上除了开场的Most Beautiful Things in the Wolrd和Yeah~ Yeah~有些洗脑外并没有什么很喜欢的，这也是我对这部剧并没有很心水的原因。
整体评价 总的来说是一部还不错的典型百老汇音乐剧，值得去看一次，不管是从剧情内容、主旨还是舞者的表演水平来说都是如此。
剧情主旨上说，就是不要从外观来判断一个人，而是要从一个人的内心，这一条主线都是以Lola的故事作为线索引出，包括Lola与他父亲的关系，Lola与男员工的拳击比赛，Lola与Charlie观念上的冲突，实际上都是在深入挖掘观念上的冲突，是否能够真正意义上的正视变装这一个小众群体，不管是从表象上的认同（Lola父亲及男员工的冲突），还是表面上为了某种利益同意但内心却并没有真正认同(与Charlie的冲突)。其实主线还不错，但可能类似地看多了，几个例子和唱段并没有很抓心，所以也就没有很强的代入感，有种为了主旨而叙说的感觉，有些生硬不够流畅。
从表演上说，几个男舞者全程脚踩高跟鞋又蹦又跳又劈叉，不过他们的跟都没有Lola的细，Lola真心气场全开，不得不赞叹一句，霸气v5。作为一个女生，平时都没有穿过这么高的跟走路，更不用说跳舞了。这几个变装绝对是Kinkyboots最大的亮点和特色。结尾的大群舞也很能调动情绪，特别想跟着跳一遍呀！
版本控制    Version Action Time     1.0 Init 2018-05-26    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中文版音乐剧《长腿叔叔》repo</title>
      <link>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-05/%E4%B8%AD%E6%96%87%E7%89%88%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%89%A7%E9%95%BF%E8%85%BF%E5%8F%94%E5%8F%94repo/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2018 16:37:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-05/%E4%B8%AD%E6%96%87%E7%89%88%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%89%A7%E9%95%BF%E8%85%BF%E5%8F%94%E5%8F%94repo/</guid>
      <description> 观剧档案 剧名：中文版音乐剧《长腿叔叔》
出品方：聚橙
观剧地点：上海兰心大戏院
观剧时间：2018年5月25日 19:30
观剧位置：12排18座
杰维斯：丁辉
乔若莎：陈希琰
碎碎念… 好友说有中文版音乐剧《长腿叔叔》的票，问何时想看可以和她说。Jade已经上周去看过，所以就带着同事和老妈周五走起了。周四天还不错，周五就开始下大雨……有些可惜，好在就只有在散场时下了大雨，等出了地铁雨也停了。
Repo 位置 兰心不大，所以12排就已经在后半场了，18座在左边区域最靠走廊的位置。兰心阶梯也不明显，但是好在舞台够高，视野还是不错的。我的位置比较靠近观众入口，所以受迟到的观众以及中途离开的人影响很大，而且还有时不时工作人员到前排制止观众拍照，或多或少会有些影响。
舞美 总的来说布景非常简单，舞台整体背景是一个书房，后半个舞台基本都是长腿叔叔的演出区域，前半个舞台基本都是乔若莎的世界。偶尔布景更换粗糙地吸引了大家的目光，偶尔乔若莎左手给右手送礼物，一下子会有些摸不着头脑，就听着后座的观众说，这不就自己送自己么，捂脸。此外，过了很久我才意识到总是有一闪一闪灯光毫无规则闪过的书架上写着地点和时间。因为我只远远看清了Manhattan，其他怎么努力也看不见，兰心没有字幕，捂脸。
舞者表演 看戏前没意识到真的只有两个演员。女演员第一首歌没有反应过来唱的是什么，但看完整场，陈希琰的表演非常稳定，声音也比较稳，虽然算不上惊艳，但整体还不错。丁辉的歌声就逊色很多了，有些时候能够较为明显听出走音，真是明显为他捏一把汗。题外话，说到长腿叔叔，其实感觉刘阳特别符合形象设定呢。
整体评价 上半场读了N封信后，就猜想是否整部剧都在读信吧？尽管不是，也差不多了。上半场整体就是怪蜀黍诱拐/养成小萝莉的过程，有些老套和无奈。乔若莎几乎对长腿叔叔的要求言听计从，对长腿叔叔各种幻想。
好在下半场总算没这么尴尬，乔若莎在经过更多教育和生活经历后开始有了自己的想法、思考和选择，一次次违抗了杰维斯的意志，给予下半场更多的内涵和笑点，表示每次看杰维斯各种应对然后吃瘪心理超级爽。可以说，下半场总算拯救了整部剧。
不过兰心的音效也不算好，如果演员不是站在前台最前方，声音穿透到后排就减弱很多。小剧场的音乐剧感觉还是更喜欢大剧院的小剧场。《危险游戏》和《谋杀歌谣》都是相对效果更赞的中文版小剧场音乐剧，而这也不仅仅使剧院的原因。
版本控制    Version Action Time     1.0 Init 2018-05-26    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>