<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>观后repo on 博客|ZHENG Zi&#39;ou</title>
    <link>https://orianna-zzo.github.io/series/%E8%A7%82%E5%90%8Erepo/</link>
    <description>Recent content in 观后repo on 博客|ZHENG Zi&#39;ou</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cmn-Hans</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Sep 2018 00:17:50 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://orianna-zzo.github.io/series/%E8%A7%82%E5%90%8Erepo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>No Day But Today——音乐剧《Rent》repo&amp;感想</title>
      <link>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-09/no-day-but-today%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%89%A7rentrepo%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 00:17:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-09/no-day-but-today%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%89%A7rentrepo%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description>观剧档案 剧名：音乐剧《Rent》 主办方：聚橙 观剧地点：上海文化广场 观剧时间：2018年9月7日 19:30 观剧位置：8排1座
题外话 特地提早买了麦当劳当晚饭吃，不过出公司门还是晚了点，只好一路狂奔，还好没有迟到。
Repo 位置 文广8排1座也是不错的位置啦，前排人还可以不算太高但还是会有些正常遮挡，但基本不不会影响正常看戏。
舞美 Stage Right方向搭了个小高台，高台下面就是现场乐队演奏的地方，钢琴手兼指挥（还是指挥兼钢琴？）。Stage Left是铁架和衣物，描绘出East Village的居住环境，用彩灯连接成圣诞树🌲的样子，营造出圣诞的氛围，毕竟故事大多在圣诞发生。两侧都会用灯给舞台补光，Stage Left在一些场景会使用黄色的灯片，感觉有一定提示和烘托作用。剧中用了不少舞台上方的点状灯，特别是打电话的场景。再专业就不懂啦。
舞者表演 Mark和Roger的表演者整体不错，情绪和歌声都好，不过Roger几个唱段会觉得有点点节奏不稳，不知道是不是错觉。Angel一开始还是觉得官摄的更有范，气场更足，不过看着Angel第一次变装踩着高跟鞋耍着小铁棍，觉得真是不容易。Mimi我更喜欢官摄的，声音也更好听，虽然也是偏沙哑性感风，这次的Mimi声音更粗哑些，并没有觉得性感魅惑。Joanne挺好，Maureen不是很喜欢，出场秀的那首Moo总觉得有些不忍直视。
整体评价 整部戏没有什么特别明显的短板。虽然现场有些地方掌控的没有官摄好(特别是节奏感)，但瑕不掩瑜，大写的喜欢💖。音效很好，演员的歌声可以听得很清楚，现场乐队的音乐也没有很轰头，可能就电话部分的变音使得声音有些轻吧。灯光也不错，就个别场景的灯光觉得单方向太强，使人物都有阴影了，不过也主要是打电话的场景。
剧情整体没有硬伤，嗯，就最后Mimi好转那部分有点狗血。
Rent中很多小唱段都很好听，Glory&amp;hellip;There only us&amp;hellip; No day but today&amp;hellip;Tango Maureen&amp;hellip;Six hundred twenty-five thousand six hundred minutes…还有打电话的合唱、流浪者合唱，都是可以细细回味很久的唱段。之前我也就对Seasons of love念念不忘，这次发现原来有这么多遗珠蒙尘啊。
Rent是群像戏，角色多，歌词对话以及人物关系较为复杂，现场不少观众事先没做功课看了上半场表示蒙圈，我右边的女生后面都无聊的玩手机睡觉了。我算是比较了解剧情，也觉得上半场的节奏有些快，显得有些纷乱。由于整部戏唱词对话都挺多，关系又复杂，真心建议事先需要好好做功课，不然会错过很多。
Rent有电影版，官摄版，之前零零碎碎看过，但都不感冒。这次看了现场突然特别喜欢，有很多共鸣。很好的故事板子，很好的立意，很好的叙事手法，很好的音乐，现代社会问题，易于找到共鸣，很有代入感，是绝对多刷都不嫌腻的。同好说，Rent传达的满满都是正能量，特别社会主义，非常同意。Rent不是通过喊口号这种生硬的方式传达，而是给你看这群努力活着的年轻人，从而激起观众的正能量，表示心情丧的时候看一下立马能好。
No Day But Today 其实最开始想说的与这个标题并无太大关系。标题是因为这句话在今天看完整部戏印象最深。
在看戏的时候，我突然真的悟到文学、戏剧的意义，不仅仅是休闲降压，而是给更多的机会和空间去体会、去思考、去感受。生活充满蝇营狗苟，就提醒你去反思下自我、目标和意义，生活琐碎无聊，就去发现社会问题与人性冲突。经常看戏，除了喜欢，也是在给自己更多的机会去思考和净化，不要变成那些我曾经厌恶的人。嗯，不是高考作文式的为赋新词，知道和感悟真的不一样。
插一句嘴，为什么现在共鸣变强了？因为发现生活太操蛋了……发现和这群年轻人一样面对这些压力，在生存和自由理想之间挣扎。
但是么……
No day but today。想起初中曾经为了人生意义而迷茫，之后突然领悟空想无意义，抓紧时间学习、行动。
No day but today。放弃那些欺骗你的、利用你、抛弃你的，不要沉沦于深渊，要想想Santa Fei，想想照亮生命的那抹烛光。
No day but today。何必纠结名利场中谁的话语、谁的心机、谁的地盘、谁的功劳，无用，断则当断，庸人自扰，这么多有趣、有意义的事还没来得及去投入、去完成。
从今天开始，No day but today。
版本控制    Version Action Time     1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音乐剧《Cat》repo</title>
      <link>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-08/%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%89%A7catrepo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 23:03:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-08/%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%89%A7catrepo/</guid>
      <description> 观剧档案 剧名：音乐剧《Cat》 观剧地点：上海大剧院 观剧时间：2018年8月1日 19:30 观剧位置：8排1座
题外话 看着时间还算早，想买个大鸡排，结果来福士地下一楼的豪大大没了，逛了一圈不知道吃什么，想要还能接受且速度快的，纠结良久决定肯德基。来到肯德基手机下单一个老北京，然后就后悔了，肯德基里等的人人山人海，等了快15min还早着的时候，我纠结了一下，天大地大，看戏最大，于是放弃鸡肉卷直奔大剧院。
Repo 位置 大剧院的8排1视野正好，不会觉得太远也不会太近（虽然再近点可以将舞者的表情看得更仔细一些），正视前方就能看到舞台。正中很爽，不过看《猫》重点要调戏🐈啊，走廊位置和第一排绝对是最好的位置，啊啊啊啊啊！1排正中有机会和摇滚猫1v1互动，走廊也有不少和猫互动的机会。整场戏，演员们多次下舞台和观众互动，算是我看到现在互动最多的剧了（不包括浸入式话剧）。猫中场休息还有20个和长老合影的机会，很幸运拿到第18个合影券，就在一排前面，所以位置靠前很重要。
舞美 第一眼看到就好喜欢这个舞台设计。舞台很好看，放置了各种各样放大版的靴子、伞、鱼骨头，这些道具布置从舞台上一直蔓延到舞台下，感觉非常身临其境。台左是一辆车，台右是管道，中间一个大大的月亮。虽然基本都是一个场景，但也有一些变化，比如在舞台上搭出一个火车头，魅力猫重生（这一场灯光还是很炫的）。
舞者表演 猫的舞者很多，而且每个都跳的超级好，所以现场看感觉很燃。上一个这么看重舞蹈的音乐剧可能就是西区故事，然而就音乐和情节上来说，猫还是更上一筹。毕竟不是哪里都能找到这么多都唱跳俱佳的舞者来演猫，猫的舞蹈只要一垮，基本就没什么好看的了。而且对于猫来说，很难说谁是主角，每只猫都有一段故事一个唱段，千猫千面，而且音乐还很听。
整体评价 其实原本想着猫的碟片看了不少，就想着要不省下钱看其他的。但看了现场之后，超级庆幸买了这场的票，这是我难得买的全价、原价、超过1000的VIP票，心疼钱包一分钟。猫是那种我觉得短期内国内难以排好的音乐剧，原谅我没看之前中文版的，说不定不错呢，这就需要精心的演员挑选了（迪士尼的那些说不定可以），如果演员跳的不好，唱得不好，这部剧就垮了。
猫是那种在家看视频可能很难静得下心看完整场，因为故事性很弱，唱段很好听很有意思、舞蹈也很赞，但也不是属于很炸的那种，然而在现场，有演员魅力和互动加成，体验感就超级好。然而如果买的比较靠后的山顶，想来也不会有和看视频很大的不同，所以位置对这部剧超级重要。
此外，上海大剧院比文广小不少，听上去音效也好上不好，不会有那种就听到电音轰耳确听不清楚演员歌声的情况，整体音效控制的很好。整体来说，超级喜欢，如果不是这么贵，会有冲动再刷的一部剧，果然不愧称之为四大（虽然是有限定词的四大）。
版本控制    Version Action Time     1.0 Init 2018-08-12    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音乐剧《Kinkyboots》repo</title>
      <link>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-07/%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%89%A7kinkybootsrepo/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 18:25:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-07/%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%89%A7kinkybootsrepo/</guid>
      <description> 观剧档案 剧名：百老汇巡演版音乐剧《Kinkyboots》
观剧地点：上海文化广场
观剧时间：2018年7月22日 19:30
观剧位置：11排25座
Repo 位置 买的半价票，但是这次很不友好的给了偏的位置。不过还好，由于Kinkyboots并没有在比较偏的位置的表演，所以并没有视野上的遮挡，整体还是可以的。不过由于做的位置偏，所以导致声音上觉得音响有些大，震得有些头疼，不过整体音效还好。
在前三排捉到一只大猫刘阳~
舞美 过了一周，对舞美已经没什么太大的印象了，可见舞美部分并没有什么很惊艳的部分。比较多的场景都会在鞋厂出现，包括鞋厂内部的生产流水线以及鞋厂外部的环境。
音乐 音乐上除了开场的Most Beautiful Things in the Wolrd和Yeah~ Yeah~有些洗脑外并没有什么很喜欢的，这也是我对这部剧并没有很心水的原因。
整体评价 总的来说是一部还不错的典型百老汇音乐剧，值得去看一次，不管是从剧情内容、主旨还是舞者的表演水平来说都是如此。
剧情主旨上说，就是不要从外观来判断一个人，而是要从一个人的内心，这一条主线都是以Lola的故事作为线索引出，包括Lola与他父亲的关系，Lola与男员工的拳击比赛，Lola与Charlie观念上的冲突，实际上都是在深入挖掘观念上的冲突，是否能够真正意义上的正视变装这一个小众群体，不管是从表象上的认同（Lola父亲及男员工的冲突），还是表面上为了某种利益同意但内心却并没有真正认同(与Charlie的冲突)。其实主线还不错，但可能类似地看多了，几个例子和唱段并没有很抓心，所以也就没有很强的代入感，有种为了主旨而叙说的感觉，有些生硬不够流畅。
从表演上说，几个男舞者全程脚踩高跟鞋又蹦又跳又劈叉，不过他们的跟都没有Lola的细，Lola真心气场全开，不得不赞叹一句，霸气v5。作为一个女生，平时都没有穿过这么高的跟走路，更不用说跳舞了。这几个变装绝对是Kinkyboots最大的亮点和特色。结尾的大群舞也很能调动情绪，特别想跟着跳一遍呀！
版本控制    Version Action Time     1.0 Init 2018-05-26    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中文版音乐剧《长腿叔叔》repo</title>
      <link>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-05/%E4%B8%AD%E6%96%87%E7%89%88%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%89%A7%E9%95%BF%E8%85%BF%E5%8F%94%E5%8F%94repo/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2018 16:37:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-05/%E4%B8%AD%E6%96%87%E7%89%88%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%89%A7%E9%95%BF%E8%85%BF%E5%8F%94%E5%8F%94repo/</guid>
      <description> 观剧档案 剧名：中文版音乐剧《长腿叔叔》
出品方：聚橙
观剧地点：上海兰心大戏院
观剧时间：2018年5月25日 19:30
观剧位置：12排18座
杰维斯：丁辉
乔若莎：陈希琰
碎碎念… 好友说有中文版音乐剧《长腿叔叔》的票，问何时想看可以和她说。Jade已经上周去看过，所以就带着同事和老妈周五走起了。周四天还不错，周五就开始下大雨……有些可惜，好在就只有在散场时下了大雨，等出了地铁雨也停了。
Repo 位置 兰心不大，所以12排就已经在后半场了，18座在左边区域最靠走廊的位置。兰心阶梯也不明显，但是好在舞台够高，视野还是不错的。我的位置比较靠近观众入口，所以受迟到的观众以及中途离开的人影响很大，而且还有时不时工作人员到前排制止观众拍照，或多或少会有些影响。
舞美 总的来说布景非常简单，舞台整体背景是一个书房，后半个舞台基本都是长腿叔叔的演出区域，前半个舞台基本都是乔若莎的世界。偶尔布景更换粗糙地吸引了大家的目光，偶尔乔若莎左手给右手送礼物，一下子会有些摸不着头脑，就听着后座的观众说，这不就自己送自己么，捂脸。此外，过了很久我才意识到总是有一闪一闪灯光毫无规则闪过的书架上写着地点和时间。因为我只远远看清了Manhattan，其他怎么努力也看不见，兰心没有字幕，捂脸。
舞者表演 看戏前没意识到真的只有两个演员。女演员第一首歌没有反应过来唱的是什么，但看完整场，陈希琰的表演非常稳定，声音也比较稳，虽然算不上惊艳，但整体还不错。丁辉的歌声就逊色很多了，有些时候能够较为明显听出走音，真是明显为他捏一把汗。题外话，说到长腿叔叔，其实感觉刘阳特别符合形象设定呢。
整体评价 上半场读了N封信后，就猜想是否整部剧都在读信吧？尽管不是，也差不多了。上半场整体就是怪蜀黍诱拐/养成小萝莉的过程，有些老套和无奈。乔若莎几乎对长腿叔叔的要求言听计从，对长腿叔叔各种幻想。
好在下半场总算没这么尴尬，乔若莎在经过更多教育和生活经历后开始有了自己的想法、思考和选择，一次次违抗了杰维斯的意志，给予下半场更多的内涵和笑点，表示每次看杰维斯各种应对然后吃瘪心理超级爽。可以说，下半场总算拯救了整部剧。
不过兰心的音效也不算好，如果演员不是站在前台最前方，声音穿透到后排就减弱很多。小剧场的音乐剧感觉还是更喜欢大剧院的小剧场。《危险游戏》和《谋杀歌谣》都是相对效果更赞的中文版小剧场音乐剧，而这也不仅仅使剧院的原因。
版本控制    Version Action Time     1.0 Init 2018-05-26    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爱尔兰踢踏舞《王者之舞∙危险游戏》</title>
      <link>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-05/%E7%88%B1%E5%B0%94%E5%85%B0%E8%B8%A2%E8%B8%8F%E8%88%9E%E7%8E%8B%E8%80%85%E4%B9%8B%E8%88%9E%E5%8D%B1%E9%99%A9%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 20:22:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-05/%E7%88%B1%E5%B0%94%E5%85%B0%E8%B8%A2%E8%B8%8F%E8%88%9E%E7%8E%8B%E8%80%85%E4%B9%8B%E8%88%9E%E5%8D%B1%E9%99%A9%E6%B8%B8%E6%88%8F/</guid>
      <description> 观剧档案 剧名：爱尔兰踢踏舞《王者之舞∙危险游戏》
观剧地点：上海文化广场
观剧时间：2018年5月4日 19:30
观剧位置：4排11座
缘起… 其实一开始，老妈有看到这个表演的广告时有问过我，我说看过了，不好看。想起17年和初中童鞋在东艺看的《王者之舞》，失望非常，除了舞王和女主还依稀有当年全盛期的影子外，整体水平一般，我初中童鞋非常专业指出，配点的，也就是踢踏声都不是现场表演的，而是录播的。
5月4日上午看到初中童鞋看了这次《王者之舞》在文广的首演，评价不错，我就留言了。惊喜的是，童鞋问我当天晚上有时间去看不，在她推荐下，我果断去之，还拉上了两位同事一起。
Repo 位置 票是随机发的，运气不错，是第4排中间区域的位置，不过前5排池座没阶梯，加上前面的人好高，几乎侧着看，人头挡着很不舒服。有朋友坐到后面6排，说是很空，效果很好。想着和同事一起，就没换座。
舞美 整体来说还是不错的，比《大河之舞》的舞美要好，也比之前看的版本好。我之前大河之舞在深圳南山羽毛球馆里搭的台子看，几乎没什么舞美。这次背景有块硕大的LED屏，不仅在开始和结束时都放了一段视频（结束时的应该是之前舞王的录制视频吧），而且在中间场景切换时也换了景色。嗯，还有邪恶的坏人头也是用LED显示的。
舞者表演 整体演员水平也都不错，踢踏舞步齐整，动作到位。按我同学的话说，是她看过除了《大河1》和《大河2》外最好的踢踏舞表演了（其实我觉得之前看的《泰坦尼克》也还不错，我同学强烈推荐《大河2: 舞起狂澜》）。全程现场表演，绝对真实够燃。
男主是Michael，一个金色头发看上去十分年轻的小伙子，刚看他出场总觉得他有些单薄。但下半场的斗舞，特别是脱衣服后的肌肉身材，那真是，啧啧啧，没话说，直道好帅好帅，气场还十足。
女主虽然看上去已经不算年轻，和男主相比感觉岁数大一轮，但是身材赞，特别有气质。脚下功夫也好，就看她像精灵似的，特别灵动，舞步踢得又快又高。
男二（邪恶反派）以及女二（魅惑小猫）也都非常有特色。男二与男主的斗舞精彩非常，燃点十足。
整体评价 因为带着同事来的，比较关心他们的看法，整体评价都很赞。超长的Encore互动十足，将气氛推向高潮。
不过呀，不知道为什么，现在爱尔兰踢踏中小提琴及唱歌都是标配，而且现在唱的歌爱尔兰风味不是很足，也唱得不够吸引人，一般都是观众们走神入睡的时候，小提琴也不如之前表演时看到的那么激情。几乎除了硬舞鞋的踢踏之外其他都是让人走神的时候。
于是《危险游戏》想了个招，这个版本中有特别多的肉。上半场时，女舞者阿拉伯风格的白色舞库在边缝处都分开了，还有一场特别令人惊讶地将外衣全脱了，只剩内衣内裤在舞台上跳。下半场也有不少男舞者们秀肌肉的时候。用我一个同事的话说就是，怎么还不脱，就等着看肉呢。
《王者之舞》中间有一些穿着全身装备的人，跳的很不错，而且那些服装不透气，特别累。但表示，穿着这些，看着就没这么有力度和激情了。
此外，《王者之舞》的故事情节真心无法言说的二，男主给小精灵修笛子，一下子就修好了，捂脸。力量的源泉是“舞王”的腰带，捂脸。不过嘛，我现在对踢踏舞的定位是，只要够燃、小鲜肉好看够帅、眼睛享受够了，其他都不是问题。
王者之舞体验日 2018年5月6日，在好友的推荐下，参加了王者之舞的体验。很爽很开心。虽然挤到最后一排看不到最前排的Michael，但是每排都很贴心的有两三个舞者教学，又不懂的都会很耐心教。不过嘛现场大多数都是有基础的童鞋，没基础的只能跟着瞎凑热闹、瞎跳跳啦，还是很喜欢的，下次还想参加。
之后是参观后台以及舞者服装介绍。《危险游戏》的后台果然不如《Ghost》以及《Wizard》这些大制作音乐剧的豪华，不过服装还是很不错的，有不少是特地为《危险游戏》特制的服装。
版本控制    Version Action Time     1.0 Init 2018-05-24    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>现实与幻想的距离——观《深夜小狗离奇事件》repo&amp;感想</title>
      <link>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-05/%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E4%B8%8E%E5%B9%BB%E6%83%B3%E7%9A%84%E8%B7%9D%E7%A6%BB%E8%A7%82%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E5%B0%8F%E7%8B%97%E7%A6%BB%E5%A5%87%E4%BA%8B%E4%BB%B6repo%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 10:17:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://orianna-zzo.github.io/blog/2018-05/%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E4%B8%8E%E5%B9%BB%E6%83%B3%E7%9A%84%E8%B7%9D%E7%A6%BB%E8%A7%82%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E5%B0%8F%E7%8B%97%E7%A6%BB%E5%A5%87%E4%BA%8B%E4%BB%B6repo%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid>
      <description> 前半段絮絮叨，中间段夹个repo，最后才是主题写的感想。
观剧档案 剧名：话剧《深夜小狗离奇事件》
剧团：英国国家剧院 National Theatre 国际巡演
观剧地点：上海文化广场
观剧时间：2018年5月16日 19:30
观剧位置：4排9座
听说《小狗》要来了…… 第一次知道《深夜小狗离奇事件 (The Curious Incident of the Dog in the Night-time)》是2013那年去纽约，在Broadway看了几场音乐剧，依稀记得在大街上见过《小狗》的宣传。之后回来了解到《小狗》非常值得一看，曾获2013年度7项奥利弗奖（2015年度5项托尼奖），虽然遗憾当时失之交臂，但时间上也的确不允许。之后也找了NTLive版，但也还未看过。
从年初知道英国国家剧院 (National Theatre) 原版的《小狗》要来，盼望了许久。然而由于那时重点都在申请上，并没有在一开票就买。不过在4月文广的的会员日抢了张5月16日的vip半价票，终于赶上了这次巡演。
Repo 位置 不记得是否是当时6~10排好位置都没有了，失策的买了4排9座。文广前5排是池座位，没有阶梯，自己的个子又比较矮，前排就算个子不高已经很无奈了，如果前排个子高些，基本就只能看个大头。
好在这次前排的人个子不算高，看戏时也基本躺着，不过上半场为了看的更清楚些，就坐在自己小包上，视野正好。不过坐了大半场就开始硌着了，无奈把小包撤走。
也算是运气不好，正好碰上一些公司活动增票，估计就是这个原因很多票被锁了。现场观众倒是不少。
舞美 《小狗》的舞美是出色的，它本身就以现代魔幻的舞台和灯光而闻名。《小狗》的舞台不大，灯光明暗能很好地将舞台进行切分，转移观众焦点。酷炫的LED屏不仅带来十足的科技感，同时也给观众更清晰和形象地传达了演员所处的环境、氛围以及他想表达的内容，增强了交互的感觉，很有在电视上看后期处理的感觉。比如Christopher在地上画了个笑脸，后面的显示屏会出现他画的笑脸；Christopher心里想着地上出现红线，舞台地面出现红线指引的同时，LED屏上也会对应出现；在London喧闹的大都市，各种各样的Logo和叫喊声让Christopher无比紧张，LED屏上也堆积各种各样的Logo压迫着观众的视觉。这个小小的盒子样的LED舞台还渲染了Christopher想做宇航员的梦想世界。LED屏拓展了舞台的局限性，更形象地表达了导演的想法。
表演 演员的表演都是有十足张力的。
Christopher这个角色对力量有很高的要求。除了需要演员贯穿整场全情投入的表演所需的正常体力外，还有些特别场景需要更强地对腹部、四肢的控制及力量要求。Christopher第一次独自一人乘坐火车，害怕地躺在乘客们的行李箱上，等着其他乘客一个个将行李箱从他身下拿走，演员就靠着这么一两个行李箱作为支点还一直保持着之前蜷缩着平躺着的样子。还有Christopher刚到London有一场需要演员纯靠其他演员在下面托举完成在侧面LED屏上水平行走，不得不佩服他腹部肌肉的力量。
而作为一个患有阿斯伯格综合征（自闭症的一种）但却在数学上有着异常天赋的少年角色，Christopher这个角色对于演员表演的要求更高。Joshua Jenkins是之前英国巡演 (UK Tour) 的第1位演员，也是这个角色的第7位扮演者。他在整场表演中面部表情总在不停抽搐，对于人们的肢体接触表现得十分恐惧甚至歇斯底里，对于一些问题又展现出这个不通人情世故的少年的天真、单纯与执拗。少年性格的展现以及与家人的冲突在下半场的离家出走开始达到高潮。第一次离开熟悉的地方独自上路，明明害怕人多嘈杂的地方却为了目标努力克服。与父母由于各种原因导致的摩擦，难以平复的情感创伤，都给人留下深刻印象。
然而实际上，我最喜欢的演员是他的父亲和Siobhan老师。我估计有些声控吧，非常喜欢他俩的声音，听得很舒服。
父亲和Christopher之间的情感交流几乎贯穿了整部剧。随着小狗谋杀案的展开，Christopher发觉了更多家庭的秘密，父亲与他的冲突也越发明显，也让人心疼。父亲展现得就是一个疼爱儿子却不宣之于口，但是却有些冲动鲁莽的样子。看着他因为曾经的一个谎言而不断继续隐瞒，因为一次冲动杀狗而不得不与心爱的儿子对立，儿子又不能甚至无法理解他的情感与心理，只将他视为杀人凶手，这种无奈很让人为之心疼。
Siobhan老师从开篇开始一直作为Christopher所著书的朗读旁白，用温和慈祥的声音将Christopher不为人知的心理活动娓娓道来。作为Christopher的辅导老师，她也一直站在Siobhan的角度为他考虑和争取，为他能够融入社会做出帮助。在Christopher被冤枉时支持他去调查，并把整个故事写下来，在他父亲反对时也建议父亲可能有自己的理由；在Christopher独自一人去London时虽然茫然，但记得跟着老师的教导一步一步走向目标；Siobhan老师告诉Christopher还有机会可以参加数学考试，并在考试时Chiristopher无法集中精神时及时给予安抚。这些都让Siobhan老师的形象更为丰满。所以在结局，当Christopher问出那个让她难以回答的问题时面部通红，那种欲言又止让人恨不得替她回答。
父亲和老师的表演很难让我去说好在哪里，但是能让人感受到演员想表达的角色的情感，就已经足以说明是一个优秀的表演了。
现实与幻想的距离 终于到我最想说的部分了。
结局时，Christopher非常兴奋于数学考试得了A，他高兴地问Siobhon老师，他已经能够一个人独自成功地去London了，他数学也获得了A，是不是说明他可以完成任何事情。Siobhon老师面部通红，非常为难。这是情感冲突达到最高峰的时候，观众心里的情感冲突。不少观众按耐不住眼眶通红，大声回应“YES!”。
对，我也有这个冲动，每个人都有这个冲动，但是最让人难受的是，作为成年人，现实中的成年人，我们比任何人都知道现实的残酷。现实并不像童话故事或是戏剧中这么美好：正义必定战胜邪恶，努力一定会有成功，好的人一定有好报，认真做事有成果的人一定会有更好的回报。Christopher这么努力，已经能够克服困难完成这么多事，他不会理解现实中的困难并不仅仅这些，现实社会的人际关系、利益关系更为复杂。他有一对爱他的父母，母亲愿意为他脱鞋，为他逃离她现在生活；父亲渴望得到他的原谅，愿意找各种方法来帮助他。他在学校想要参加数学考试也有老师愿意为他争取。然而社会并不是这样，现实是，不是所有对的、应该的事情最终会发生。在工作后我更加深刻理解到这一点，这也是让我最揪心无奈的地方，所以看完小狗，我的内心是充满悲伤的。
演出结束冲到演员出口，问Siobhon的演员，我说我知道可能这个问题作为一个开放结局更好，但我还是很想知道您在演出时是什么想法。她回答说，每次排练到这个场景时她都会特别感同身受，很难过。她觉得如果回答的话，应该是一个“Yes”，但是是一个有限的、有条件的“Yes”。意料之中，相信这也是大多数人的想法，所以大家才会更有冲动在结局替老师来回答那个肯定的答案，获得一个完美的结局，因为生活已经不完美了，不是么？
鲁迅曾说悲剧是“将人生有价值的毁灭给人看”，《小狗》虽然并没有达到悲剧的程度，但是情绪在结尾时达到顶点确最后戛然而止，总觉得有些莫名相似。
我话剧看的不多，难以评价如何是一个优秀的话剧，只知道怎样是个无聊的话剧或是我觉得一般的话剧。身后的观众对上半场琐碎的细节有些厌烦，甚至觉得无聊想离开，只觉得酷炫的效果还不错，但实际上那些都是背景介绍、情节发展以及人物性格刻画，并且我也并不觉得它们是枯燥乏味的。虽然很难说《小狗》是我的朱砂痣，但《小狗》无疑是部优秀的话剧，不仅话剧的舞美、灯光、演员表演都很能引人入胜、身临其境，而且话剧中有很多点都能引起共鸣，触发人思考和感悟。比如，杀死狗就不重要了么？比如，为什么Christopher从不说谎，但仍然被警局拘留被告袭警？比如父亲及母亲对Christopher的爱，比如离异后复杂的家庭关系对孩子的影响，比如Christopher的天真和执着固然值得表扬，但似乎他也并没有替他人，特别是他的父母考虑过？比如我之前提到的现实与幻想的距离。
版本控制    Version Action Time     1.0 Init 2018-05-24    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>